香港濕熱算唔算係世界第一熱?

有個同事埃塞俄比亞出世都頂唔順返左香港
我地香港人真係好犀利

一位原在香港讀能仁大學的肯雅留學生因為無法忍受當地的高溫天氣，決定買機票回非洲。

留學生穆通咖來香港三年，他說到了7、8月份，早上基本都要躲在宿舍裡，等太陽落山再出門吃晚飯，因為如果在正午外出，回來後就會覺得頭暈。他坦言：「香港的夏天實在太熱了，尤其是濕熱更是天下第一，還是肯雅涼快。」

隨小暑過後，香港進入濕熱天，各區迎來最大範圍的高溫天氣。旺角逼近攝氏40度高溫。近日有網友用溫度計記錄室外溫度變化，記錄顯示，烈日下短短六分鐘內溫度由35度升至48度，並刊出路邊雜草遭高溫烤焦的圖片。